黃偉民易經講堂 台獨推銷員習近平 鄭若驊無衣食 蔡英文連任靠一國兩制 兌卦教溝通

黃偉民易經講堂

台獨推銷員習近平
鄭若驊無衣食
蔡英文連任靠一國兩制
兌卦教溝通
子路篇第十三
20190108

黃偉民易經講堂
Published on Jan 8, 2019

習近平用一國兩制模式，推銷兩岸統一，台灣人冷淡不屑，只有憔悴執政的蔡英文最亢奮，跳上這個習近平為她搭建的舞台，蔡英文2020年順利連任便有望了。鄭若驊放生梁振英是死政策，公佈後公眾嘩然，但刻意放假，手法無衣食。人與人，國與國，政府與民眾，溝通從來不易。《周易》第五十八卦兌卦，說如何真誠有效的溝通。（完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#一國兩制 #台灣共識 #放生梁振英 #UGL事件 #鄭若驊僭建

==========
如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd
==========

Wong Wai Man 2019年1月8日星期二下午5:00

#一國兩制騙局再現

真是粗糙的年代。

習近平用「一國兩制」，告台灣同胞書，要求兩岸統一。

一國兩制，不是新東西，八十年代初期，由鄧小平提出：九七之後，在香港也實行了二十二年。

四十多年前，可以有幻想；今日再說，就純是騙局了。

人人都知的騙局，還用來行騙，這就是粗糙了。

鄧小平提出「一國兩制」，是政治現實的需要。

利用香港這個國際金融城市，融資、人才、經驗。

香港，就是老鄧口中「摸著石頭過河」的石頭。

但一個共產專制政權，如何收回一個國際金融中心？

所以，他構思了這個「一國兩制」的模式，再三向香港人推銷。

實踐了二十二年「一國兩制」的香港，今日情況如何？所謂的港人治港，高度自治，究竟是什麼標準？

具體的事實，市民投票選出來的議員，可以隨意被政府取消資格，議事會堂的尊嚴被踐踏。

代表民眾監察政府的議員，要合乎政府胃口，三權合作，互相包庇。政府的權力工具視市民為敵，官員不再向香港人負責，市民不再相信政府。

#北京是台獨推銷員

這個時候，習近平用一國兩制的模式，推銷兩岸統一，告台灣同胞！

二千三百萬台灣人，一臉不屑的冷淡，只有蔡英文最亢奮，第一時間跳上習近平為她搭建的舞台，義正辭嚴，耍一套她最熟習的套路。

選舉失利，獨派逼宮，小英四面楚歌的時候，習近平搬出了「一國兩制」舊調騙局，憔悴執政的蔡英文，又一次威風八面。

2020年總統大選，習近平屆時只要再一次推銷「一國兩制」給台灣，說兩岸統一，蔡英文就順利連任了。

北京，一直是寂寞的台獨推銷員。

#溝通說難

人與人，國與國，政府與民眾，說話是為了溝通。溝通從來不易，所以，韓非寫了《說難》。

《周易》第五十八卦兌卦，說如何真誠有效的溝通。

五十八卦是八重卦之一，上卦是兌，下卦也是兌，兌為澤，兩澤相連，互相滋潤。

每個人，都想將心中所想所感告訴對方，希望進行有效的溝通，引起共鳴，達到預期的效果。但怎麼說，怎樣表達而不會扭曲原意，使對方明白呢？

《序卦傳》說：
入而後說之，故受之以兌。
兌者，說也。

#巽卦兌卦一體兩面

兌卦是跟隨著第五十七卦巽卦而來，兩卦一組，是相綜的關係。

巽卦與兌卦，是一體兩面。

巽卦說的，是隱微深入，不表達出來。兌卦是溝通，表達的，就是巽卦深藏的東西。

台上一分鐘，是兌卦；台下十年功，是巽卦。

諸葛見劉備，一語道出他心中所思所懼，天下三分之勢，得劉一生信賴；蘇秦能六國拜相，取得大量資源，都是因為前面做了大量巽卦的工夫，懸樑刺股。

#亨利貞是溝通三大原則

兌卦的卦辭，只有三個字：
亨，利，貞。

亨，是亨通。說話，是溝通。第一條件是用對方聽得明的方法，表達你的意思，才能達到溝通的效果。還有說話的時機，人不厭其言，內容是他需要的東西。

利，是無往不利。是對對方有利的內容。不能只有你一方說說過癮，對方為什麼要聆聽與他無關的內容。

貞，正也。內容是經得起時代考驗，有高度，有重量，才是貞。

兌卦卦辭代表在不同的時、位，說話都要符合這三大原則，能溝通明白，對方需要的，有內容有份量的，才能達到溝通的目的。

#兌卦六支爻說溝通循序漸進

兌卦六支爻，說溝通的技巧，要循序漸進。首先，要對方肯坐下來，聽你說話。

第一支爻：和兌，吉。

怎樣跟對方溝通，怎樣爭取對方認同你的意見呢？

《周易》的答案是：和兌。

表達的關鍵，就在一個「和」字。

《中庸》說：發而皆中節，謂之和。

一開口，要說中對方的心坎裡。對方的疑惑，憂慮，需要，一開就要中節。用按摩作例，一按要按中他的穴位，最需要的地方。

#開口不能中節即成困局

《小象傳》說：和兌之吉，行未疑也。

一旦對方有猜疑，說什麼都沒用了。

如果不能一開口就中節，擊中要害，爻變為澤水困卦。水從澤底流失了，兌卦本為互相滋潤，變成困局。

孟子見梁惠王，一開始便出事。孟子急於說自己的理念給梁惠王，沒有照顧到梁惠王當時的處境。

所以，孟子見梁惠王，只能無功而返。

#創作騙局也要下工夫

如果作為中共黨政軍領導人，必須每年說說「兩岸統一」，習近平應該認真的做好他的工作。

和兌，一開口，要台灣民眾聽得下去的說話，不能拿四十多年前老鄧騙香港的舊法寶，自己一點都不下工夫。

上行下效，鄭若驊放生梁振英，既然是死政策，能否做得認真點，按足程序，找個獨立意見配合你的既定結論，技術上真的咁難？明知公佈必定引起公眾嘩然，然後刻意放假，這已經是無衣食了。

這個粗糙的年代，做金魚佬，都唔肯落本買金魚了！

2019年1月8日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。